\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %Bilder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Pascal}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}


\newcommand{\I}[1]{I_{M_#1}}
\newcommand{\e}[1]{\frac{1}{e^{#1}}}


\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{10}{Dennis Britsch}{2015-01-13}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{4}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Hall-Effekt}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item $R_H=200\frac{V}{AT}\cdot 1.8\cdot 10^{-4}m=3.6\cdot 10^{-2}\frac{Vm}{AT}$ ist die Hall-Konstante (eine Materialkonstante).
            \item \includegraphics[width=.5\textwidth]{Erdmagnetfeld.png} Die Magnetfeldlinien verlaufen je nach Position auf der Erdoberfläche in einem anderen Winkel, deshalb ist die Position von Bedeutung.\footnote{Bildquelle \url{http://upload.wikimedia.org/wikipedia/de/thumb/4/45/Magnet_Erde2n2.gif/220px-Magnet_Erde2n2.gif}}
            \item $U_H=R_H\frac{IB}{d} \Leftrightarrow B=\frac{U_H}{IK_{BO}}\approx 4.48\cdot 10^{-5} T \Rightarrow$ Dresden
            \item $U_H=K_{BO}IB=200\frac{V}{AT}\cdot 2.79\cdot 10^{-3}A\cdot 19.2\cdot 10^{-6}T\approx 1.07\cdot 10^{-5}V$
        \end{enumerate}\pagebreak
    \Aufgabe{Dielektrikum im Plattenkondensator}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item $Q=C\cdot U=\epsilon_0\epsilon_r\frac{A}{d}U\approx 5.298\cdot 10^{-8}C$
            \item Kapazität und Ladung ändern sich, die Spannung bleibt konstant (damit auch die Feldstärke). $C=\epsilon_0\cdot 1\cdot \frac{A}{d}\approx 4.722\cdot 10^{-11}F,\ Q=C\cdot U\approx 1.039\cdot 10^{-8}C$
            \item Die Ladung bleibt gleich, Kapazität und damit auch Spannung ändern sich. Kapazität wie oben, $U=\frac{Q}{C}\approx 1121.98 V$, $E=\frac{U}{d}\approx 373,993\frac{V}{m}$
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{RC-Glied}{5}
        \begin{itemize}
            \item[(c)] Es handelt sich um einen Tiefpass(-Filter), hohe Frequenzen werden herausgefiltert. Am Kondensator fällt bei tiefen Frequenzen fast die gesamte Spannung ab.
        \end{itemize}
    \Aufgabe{RL-Glied}{4}
        \begin{itemize}
            \item[(c)] Es handelt sich um einen Hochpass(-Filter), tiefe Frequenzen werden herausgefiltert. An der Spule fällt bei hohen Frequenzen fast die gesamte Spannung ab.
        \end{itemize}
    \Aufgabe{Komplexe Zahlen}{3}
        Sei $i:=j$.\\
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item \begin{align*}
                2+3i +(-1+i)(-2-5i) &= 2+3i+(2+5)+i(5-2)\\
                &= 9+6i
            \end{align*}
            \item \begin{align*}
                \frac{2+3i -(-2-5i)}{-1+i} &= (4+8i)\frac{-1-i}{2}\\
                &= (2+4i)(-1-i)\\
                &= (-2-4)+i(-4-2)\\
                &= -6-6i
            \end{align*}
            \item \begin{align*}
                (-1+i)+\frac{1}{\frac{1}{2+3i}+\frac{1}{-1+i}}-2-5i
                &=-3-4i + \frac{1}{\frac{2-3i}{13}+\frac{-1-i}{2}}\\
                &=-3-4i + \frac{1}{\frac{2(2-3i)+13(-1-i)}{26}}\\
                &=-3-4i + \frac{26}{-9-19i}\\
                &=-3-4i + \frac{26(-9+19i)}{442}\\
                &=-3-4i + \frac{-9+19i}{17}\\
                &=\frac{17(-3-4i)}{17} + \frac{-9+19i}{17}\\
                &=-\frac{60}{17}-\frac{49}{17}i
            \end{align*}
        \end{enumerate}
\end{document}

